漸漸明白有啲嘢真係唔需要理人點睇

自己曾經都係一個好在意人哋點睇自己，有誤會或者誤解都好想急住澄清同解釋，但開始明白有啲嘢解釋咗都係冇用，因為都唔會改變咩事實。

「哦，原來係咁。」

之後呢？冇㗎啦，呢個係咪你想要嘅答案？肯定唔係，既然解釋都冇用，人哋點講你都唔需要在意，就好似你離職嗰陣，你腦細屌你：你唔捱得、你逃避問題。其實係唔係逃避，你心裡有數，呢啲嘢唔使同人交代，人哋未必明白你，你亦未必需要同每個人交代，最緊要知自己出發點係唔係逃避就已經得

我唔知呢種係咪叫自我中心，但起碼我知道有啲嘢如果錯過咗解釋嘅黃金機會，就已經冇需要再去解釋，不如釋懷好過。係難忘同難過，但唔好成為絆腳石

真

我覺得有時啲野應該諗簡單啲 人地既反應唔洗諗咁複雜 你又唔係佢條蟲點知諗咩 最緊要自己開心 應該諗多啲點令自己開心 做野做得好啲etc

自己有時又要面，但因為要面呢樣嘢而太多顧慮，有時又怕自己太顧自己變咗自私唔理人感受，所以要那捏得清楚。只係有好深嘅感受就係，所有決定自己清楚點解咁做，無論其他人點講點諗，都無需要太上心，若然當中存有誤會，可以解釋就解釋，冇得解釋就唔使勉強解釋

想比正皮但手殘比左負皮

人大咗就漸漸明白，有d野唔洗同人解釋
自己明白已足矣

其實根本冇任何理由要理其他人，幾時開始變到要理其他人

年月消逝中 才悟風中轉
全為貪順風 沒作主挑選
如今逆風 豪邁的奔遠
重拾心內真 撞碎風千串

最緊要自己舒服
喺冇負擔下，揀自己想行嘅路

可能係因為人大左，對人對事都多左
係唔需要理其他人，但係當你唔理其他人既時候
其他人就會覺得你唔係一個大體既人，做野唔會理人感受

自我感覺良好

以前我後生或者會幾要面子會同人解釋
但依家我講都唔會同人講起 因為無必要
自己做好自己 搵岩自己方向就夠

你最後個句嘅諗法同前面話唔需要諗人嘅講法有衝突
既然唔理人點諗，佢鍾意點諗都唔關我事，世界幾十億人，我點照顧到咁多照顧自己點諗就足夠

有時就算點同人講點解釋都好
佢地本身覺得你係一個咩人
你係佢地眼中就永遠都係一個咩人
做咩都係有佢地有色眼鏡嘅傾向
所以根本點講 點解釋都冇用
佢地都唔會嘗試去理解 只會覺得你係搵籍口係講大話

做好自己 對得住自己
就夠

第三句點解少隻字

去一轉戲院都知啦

前後左右唔係大聲講野就講電話

細個一定在意人地點睇